設計界怨氣輔導專線

返工有咩怨屈唔忿氣係度嗔下
姐姐呵返

我份工做左十年，入行十幾年，日日都高登全紫,
原因係無乜野做我又做得比一般既designer快好多,
做packing來來去去點靚咪又係咁做,
做ad 咪又係整個畫面加隻字,
做得點好又係過眼雲煙，跟本係街無人會慢慢望你張野
係班傻鳩marketing以為自己好醒跟本乜柒都唔識
自從我最近設計左件攝影產品，雖然賺唔到錢，但係已經受到好評

一直都有人高薪叫的幫佢手但係我已經對平面設計無晒興趣，
我想去做自己既產品，
但係需要漫長既時間同金錢，仲要係宣傳問題要令到有更多人support比較困難，薯仔姐姐點睇?

返工有時做啲嘢都真係無咩意思。除非遇到伯樂，又遇到好客。
既然自己有橋，當然做自己相信同中意嘅事，先最發揮都自己才能。
你件product幾好呀，idea 又好又實用，而家好不好賣？

就係無人買羅岩岩先回本喳
你無做過呢D野或唔識人好難宣傳或入到人地網絡做批發

成日吹吹吹，咁趕！ 你自己做番啦

係呀，呢個年代新嘢好難搵agent carry，有都consignment式。
但相反，廉價宣傳渠道多左好多。
可以接觸下啲外國攝影lifestyle網叫佢地介紹下，或者instagrammer/ youtuber/ blogger 介紹下
當然如打外國市場，個網，買嘅過程，送貨都要好smooth
如果仲有少少本可以洗，搵啲大型expo參加下。非常有用，曝光率未必會好高但會識到好多人。
有心機經營的話，一定有成積。雖然暫時未必養到你，滿足感係無價架。
而且係路途上仲會遇到好多一同實踐理念嘅人
又可以會遇到更好機會
前面有無限可能性的！

腦細定客呀？

當年讀完室設做左陣就轉左行做工程

就grad 想開studio 但係唔識人唔知點接job 是否應放棄

咩解究呢？
利申:做過工程，覺得腳踏實地

LM

咩範疇studio呢？
咁開studio只識人只識接job都未必掂嘅
一齊研究下

巴打，撐你，做自己中意 ge 野

#正面撚

腦細

做野marketing，但其實份工就主要都係要design多，自己都係讀design出身，最近諗諗下 想試下全職做designer 但又覺得好似搵唔到食
Btw graphics design

Ot 冇盡頭 冇錢途
工程雖然都ot 冇盡頭 但人工叫做好過室設

腦細男定女

想轉全職design誘因係。。。。？
係Marketing 入面做design唔好做？

你口英文

咁ot得來有無滿足感先

鐘意design
Ermmm 都麻麻地 身邊好多同事唔識用啲ps,ai,indesign 都會搵我幫手，好簡單既野都會煩到我 ，例如改圖果啲

同埋唔係淨係做design ,marketing既野都要做 好忙

會不會諗試下接啲design freelance, 又可以過下癮，又唔洗轉行住
全職做designer，可能要受返marketing d 氣

想轉行

留名
做computer graphics 十幾年，無哂火

我想試下接啊 但又驚自己design得唔靚冇人搵

典解呀

會唔會係上左岸咋

如果咁，會唔會可以試下諗啲project出來做呢，
例如自發地幫啲書設計封面
或者你有其他興趣，但個啲product嘅packing又好核突，你改下佢，發表下。如果確立左風格，或者好快有人會接觸你

餓唔死咋，呢行邊有發達

準平面設計畢業生留名
睇樓上咁灰，覺得好不安

每月幾萬蚊學費 miss上堂齋睇埋啲濕鳩ppt都算 有某同學(簡稱a)進度快啲 佢就叫miss教之後嘅野 去到我地要學嘅時候 個miss就話你地問a啦佢識架啦
我俾咁貴學費但你乜柒都冇教過喎
(利申讀fashion design)

唔洗怕！餓唔死嘅！

Well said
Dllm on9 marketing

人工低 ot太勁
濕鳩客永遠唔知自己想點 要做幾個版本比佢地睇同比較先得
要快要靚
啲客既審美觀太別樹一幟，做完都唔敢放係自己作品集
最緊要係，想正常時間放工變得奢侈同遙不可及

btw典你老母

成日做幾個版本，之後要返最初果個就梗架啦

我勸你上jobsdb睇下
份份都寫要識3d，又要識拍片剪片，仲有最好就識埋影相
有間幾出名既公司之前係請人廣告寫明 "overtime working is must"

「點解你唔一早比呢個我睇？ 」
「 .....」

內心反枱中

仲乜鬧禾牙(^ー゜)哭Σ(￣。￣ﾉ)ﾉ

認真咁多年來有無試過遇好客？

Btw 工已放

咁相當年有幾有火？
仲咩咁傻豬豬入呢行呀？

肉麻都咁講，讀得design, 都係自己中意，然後作出選擇
我post grad個course係讀啲商科嘢，
先發現原來大部分人連自己中意咩都唔知。

之前新聞話開studio 做到無停手幾皮一個月，
但有朋友自己搵尼搵去都係細客，一個月做都死都未夠開飯

利申:新入行設計巴打

教書有不少都係因為業界半浮沈，去教下書攞攞光環咁
寄望唔到miss教到你咩，咪利用下個學習氣氛同學校資源support自己想做嘅嘢囉。

有，好彩有遇過
我仲未放工

因為開studio，除左係designer, 仲係老闆。點做老闆學校無教，會唔會搵啲書自學呢？
如果不急養家，又對自己能力有信心，無話無可能嘅

啲閪客就hea鳩佢
留返精力對啲好客吧！
幾時先可以將香港人整體taste屎提高

如果真心諗轉行，轉邊行？

絲打你好正面

查實我想睇下有咩可以做推動下改善風氣
利申:係日本返工

小小心得，一開始畫圖唔好太認真同浪費時間只要求9其畫d野就可以攞去同老闆或者客人開會！ 開會過程比d市面近似架野佢地睇 好快佢地就會比出佢地真心想要架設計出黎. 之後先再按需要由頭攪過...

利申10年玩具設計

學到野

老江湖

係日本做設計？
工作環境係點

真心設計係香港真係廉價勞工尼 個個以為畫兩筆唔洗出力

Btw絲打日本都係做設計？聽講日本公司好少請外國人

product design 做左2年 留名學野

成撚日以為一個制就gen到出黎

眼見唔少新入行朋友太認真做設計比人改下野就心灰意冷. 其實係香港做設計先當自己係繪圖員同打雜會好d.

之前睇展個新仔係撚咁行呀行呀唔啥得走
我就同個同事話走先
之後聽講佢行左成日攞左勁多野翻尼

先醒翻起自己未入行果陣幾恨去展都無得入去

除非去外地展覽 ，如果香港同大陸果d就免...望一眼都覺浪費時間.

日本做設計呀，室內，建築界。
如果唔介意人工香港2/3，yen係咁跌，搵工，其實唔難

環境好好呀，每個人基本上都有少少taste屎，會共同鄙視啲娘嘢，氣氛已經大不同。
周圍啲嘢都好靚，佢地會擺美感比較高少少priority。啲客基本上搵得你做都會信你同尊重你。

最大問題我英文好差
好在有個巴打一直義務幫我

你憑乜野要人比錢你影相？ 商業相無得玩玩下

中國個啲是咪抄嘢大會

搵佢做partner有無得諗

揾唔到食個班只係夾更做呢行個班，因為入行人太多而且好多垃圾，你唔好介意我咁講，當年就係呢班死做既攪到d價cheap晒， 垃圾freelance. 都係一樣，亂柒咁做就當自已識

想做自已既野我當然aupport, 但係必先要自已有料先，唔好害人

我重諗住入行
睇到你地留言即刻灰左

抄野就梗，最仆街係連只可放有正版版權產品果d展館都一樣放抄襲野.

呢度係輔導專線
有希望架，入來啦
咩範疇呀？

啲客唔理質素淨係要平，淨係要畫圖機器，邊識分有無料
賤價全因賤客唧

痴撚線咩世界
抄嘢正當化，有無廉恥

印刷+設計人留個小名，仲未收得工

留名
利申：二十年室內設計經驗

留名學野
依家讀緊室內設計學位
聽講出邊int做到仆街 又趕 又ot
係唔係真？
但我上jobDb睇 好多公司都話自己五天工作

之前番intership 因為做野慢搞到老闆要約過對家第二日開會 不過老闆無屌我 但就搞到個創作總監黑我面 不過我都唔係幾中意佢 無所謂

同埋條所謂創作總監 咩都照老闆講咁做 咩都好好好
咁樣落去真係會做到好設計？不過個老闆幾年之前贏過個死左ge女 architect大師

但我明明係學校都唔係咁Ge

各位晚安

一打唔洗找 等緊你俾意見

仲未放 ？
係唔係五天工作？

ot就梗，不過有分ot得gur定唔gur囉。
樓上有老江湖巴打指教，返工當自己技術人員，留返啲力，精神，時間，遇到好客，好上司，好機會時先出招
不失為一個好方法

個人認為最發揮到自己理念嘅，最後都要做啲personal project。自己做自己個客。諗諗佢

咪撚晒錢啦

幾皮野一個月我駛撚俾佢賺咩

食多啲藍苺補肝

我都係剛剛做第一間都叫中大型室內設計公司
基本上幾樣野 autocad 要好強 要快要正要details
3D 可有可無 因為通常公司會攞出去俾人做
因為唔會影響個設計
OT 就以我fresh grad 黎講都真係會
基本上其他同事都會OT 1個鐘左右先走
而人工我fresh grad 都係萬幾左右 試用期都未知過唔過到

Ching

完全認同

留名學野
利申product design 學生對前途一片迷惘

個4眼仔就係你？

唔係，公司返5.5 + freelance = on call 365 天

為咗唔好咁快死，已轉行食素

家下屎fresh grad香港搵工易唔易呢
利申，畢左好多年

好憤世下喎師父

轉個彎就見到光明喇
#正面撚

咩範疇product?

駁到咁盡，欽敬欽敬

得罪講句，九成畢業生設計是垃圾

陳生都係度
產品設計自己 build brand 如果賣得好梗係賺到錢
但都係好唔容易

典拉圾法，願聞其詳

畢業展

Agger
好少designer兼識做生意
不過呢個年代，咩都可以自學
好似有啲書係教設計師做生意呢

典為之垃圾呢？
期待趣聞分享

我都讀印刷同設計喎

ive 印刷？

請你解釋左點解唔係垃圾先，有幾把炮？
叫人解釋自己又冇point係咪好冇禮貌？

話拉圾個個唔是我呀ching

Yup,hkdi
畢左業1年

有冇人做UI?

做乜咁睇唔開讀印刷

你自己都反駁唔到
我仲洗乜解釋

印刷好玩嗎？
btw收工未

在下孤陋寡聞，什麼是ui

User ios

未

好唔好玩睇你點睇...幫客執掂一個垃圾artwork會有滿足感，不過更多既係揹獲，印唔岩色俾客插

你啱啱fresh grad?

好唔好玩睇你點睇...幫客執掂一個垃圾artwork會有滿足感，不過更多既係揹獲，印唔岩色俾客插[/quote]

好precise 嘅工藝喎
佩服佩服！
出錯就梗有嘅，熟能生巧。

成日都要捱夜嗎？

講真 依家香港有taste既人唔多

印刷洗鬼比錢讀

我相信入得呢行都係鍾意設計鍾意靚嘅嘢，之但係成日做埋d 唔想做嘅核突野，慢慢就無心機交行貨啦

易唔易就睇你點睇啦
我好簡單 屋企唔叫等我開飯既 咁我就開12000~13000
fg 咁去搵

想搵到間學到野既中大型inte 公司啦
就唔係咁想搵個d 細細間個隻

見過大約6~8 份左右啦 咁其實當中有兩間係請既
我我拒絕左 一間既原因係話會不定期要返大陸出trip
而人工仲要試用期得11000 完左先加番上12000
仲要係細公司 雖則睇落間公司細得黎係叫好既

而另一間就中大型公司做office design既 但interview 個陣係咁同我講點搵錢 點做生意 都唔係講設計既 個portfolio sor9ry 真係7到無朋友 好似中學生排版排出黎 個d office所謂設計根本無設計過

最後去左間都叫大公司 同事都好好 不過堅係有d 壓力
暫時做住先 希望過到試用期la

利申：係澳洲讀完inte 番黎 有degree

非常明白，明明一個柒嘅嘢，佢會同你拗，呢啲野好主觀唧云云。。。

佢地呢啲心態係邊度學返來架呢？

上年年尾番香港 搵左份part time hea 左半年再搵工
而加做緊第一份全職 做得一般 i mean 我自己
因為cad 我係世界級垃圾 真心
所以好多野你預左要由0開始 好多我學左既野無咩點用
特別係3D render
一d 概念性既野，
例如 門800~900mm 櫃600mm 深 呢類
autocad la 畫圖 要快令正
之後就一啲實際既工作 好似用拉尺 度尺 標數 出圖

呢幾樣野我覺得最重要

留名

多謝提供資料
哦，你都好清楚自己要咩喎
非常明智。

試用期間記住交戲

不過有個黑暗消息
我fresh grad都係呢個價，而我畢業已經係係十幾年前

係喎！十幾年前入行個價真係同依家無分別喎！
有d仲小過我入行果時！果時萬令蚊好好洗啦，依家真係食得屎

再諗下十年前樓價咩水位

唔想再廿四小時受氣，行已轉
利申: GRAPHIC撚

弱弱一問轉左咩

轉左邊行呀巴打？

Ad design hd gard 但係對marketing有興趣
好迷茫

車房+pt sales

我postgrad 都讀marketing 呀
揮手

講返正面d ，大家唔好灰心做多d靚野啦
細佬做左咁多年餓唔死仲娶左個老婆，年年有得去旅行買靚野！

不是

我做到全世界都認同但係無錢賺既產品

做設計需要商業味， 新出黎個個以為自已係藝術家，基本咩叫designer 都未知， 跟本乜撚都唔識

簡單d講，設計係support sales同marketing，吸引大眾消費。
當中個人主義既成份得好少，因為呢樣唔係藝術品係商品。

係囉原本係輔導專線，搞到我都好撚灰

正面mode
都係個句，好多人連自己中意咩都唔知。
我地咁早就搵到自己專長係幸福嘅
因為做完靚嘢個刻，有人鑽你啲嘢個刻，見到人用你啲嘢個刻
嘅滿足感，我諗好多其他人從來無體驗過。

做設計係咪岩啲好執著既人？

岩讀唔成書既人，慘過做速遞

只係support sales 同marketing, 咁係啲客無視野無眼界唧。
設計仲可以盛載好多嘢架

執著得來要open minded
因為同時係籌劃，同時係工藝

讀唔成書都大把出路，做呢行真係唔係比人呃或者走投無路都唔會做。

頂咩！但係又似講得好啱！

唔係commercial既話咪free囉
除非你portfolio硬淨到可以塞住個客把口

邊行都好
去到某個高度都會自由啲掛？

有頭髮邊個想做癩痢，大大話話徙左四五年時間做到上senior，份人工夠交租夠搭車夠食飯就係儲唔到錢。仲要365日都比班柒咕碌當狗屌。
橫掂都係咁辛苦點解唔揀份搵多d既黎做

阿爺夠話比你高度自治啦，你信唔信丫拿

入行第3年graphic仔
前兩間遇到無能老闆搞到浪費左兩年時間
而家新公司有d比較ok既上司
但其實都對前途有d迷茫
始終香港睇唔起design，大把老闆同客又冇taste

有冇巴絲指點下細佬，分享下d經驗比我參考下
起碼想可以好好買樓結婚生仔

感覺無出路，轉行都好正常

但咁講
譬如你讀其他科，e.g chemistry出到來唔係做個行，或者做做下轉行，好正常唔係咩一回事。

但讀設計轉左行，是咪都有種背棄了理想嘅唏噓呢？

展覽設計學生
勿相認
乜撚都半桶水
下年grad左都唔知做乜鳩
又唔識人，前路好撚迷惘

同意香港大部分睇唔起design嘅，所以要聰明地接觸個少部分人。
機會仲有好多嘅

買樓，就行行都難架喇。
有無父蔭先

我畢業個年代展覽設計ok吃香(好似係)

依家香港做邊行都買唔到樓啦

薯仔蚊雞絲打鍾唔鍾意大c安藤忠雄?

我麻麻佢，
但佢的而且確係大師來嘅。只係我唔係咁buy佢個套。
曾經算係SANAA fan屎

依家係廣告agency到做緊designer
屌你老母啲客成撚日話急話要day end要但又臨收工先sd comment黎
毫無審美又以為自己諗既橋好勁好靚，又成日踩9我地啲野話自己個in house都做到
咁撚巴閉叫你in house做撚晒佢
有時隨著個閪既manager仲慘過食兩舊屎

設計學生留名

btw 產設，等乞食

咪咁講啦，比d心機都食得飽嘅

大吞巴幫手輔導
功德無量

我唔知啱唔啱，不過做得design 嘅鍾意靚野嘅都唔係淨係諗著搵錢發達嘅。心靈滿足都佔左好大部分，當然要飽肚先啦

有父蔭就唔洗苦惱

而家入左大集團做inhouse
好在新公司未成熟，但難左唔知點入手去升再高d
因為小弟design技術真係唔特別出眾，要發圍升職加薪真係要靠人際入手

踏左半隻腳入ad想問下畢完業出黎係點
同fg咩價位

剛畢業無耐，本身讀商科 但因工作關係（開荒牛）被迫學識用ai ps etc 做普通fb abs,傳單 等等 但因為真係無設計料子 做起上黎只能左抄右抄 做得好吃力 但老闆堅持我幫佢去做 有無方法可以令我做得輕鬆啲

講真，識用software 同識design係兩回事
如果唔鍾意襯早閃人
你老闆唔識用人，快d搵個岩既老闆跟下仲好

我design一般，做出黎既靚野往往突出唔到主題，得電腦skill好，但唔想做繪圖員，唔知有冇人請

我主要係做marketing野 諗下promote果啲 但因為新公司關係 無辦法請多幾個人幫我手 所以連整平面廣告既野都要我做埋 我唔怕做亦唔怕比佢話 只係想知有無方法可以容易啲去做呢啲平面設計 始終唔係設計開圖案或者排版

我有試過去睇書或者上pintrest睇多啲人地啲design ，但好似無乜作用咁 到底係我學既skill唔夠多 定我真係無art sense

睇多d野 ，唔係淨係上網睇 ，睇下書睇下展覽睇下電影etc,有機會就去其他地方睇下唔同人既設計，自然有進步

呢年都睇多左呢類，會自己去event睇人地點做，見到booth會留意，前日都有去bodw睇，但好似唔太幫到我，係咪冇sense
利申: 畫畫撚一名，如果讀art搵到食唔會讀design

想報讀室內設計 是否不智

室內market大 好多人爭住讀

我最叻3D出 render ai同排版 autocad就ok la
最屎PS

門 櫃 坐要幾高依D大概都知
最好玩係出concept個下 又係最難
成日係到諗點樣個concept先會好過人呢

其實我都唔太清楚呢行嘅行情
所以想入嚟睇下
上面都有講fg好似萬幾月薪
但會唔會冇乜上升空間／要好多時間先有得升

同埋有冇人讀度design好d 我見poly好似唔錯

DI poly入到poly就緊係入poly
Di條室內設計team D老師都唔錯 係有心做
但人收生愈黎愈多 做到佢地死下死下

我唔太同意啵 係我眼中真正設計唔只係咁 太底層次

係user interface

讀int 識ps ai 又有畫開畫咁

我都想有自己既studio

請教下讀完fashion 做assistant咩價位 雖則都預左乞食 但希望唔會餓死

樓上有位fashion巴打 讀邊間要幾萬一個月呀

做得呢行既係人都想做藝術家架啦，但d凡夫俗子唔識架嘛。
你徙半日度個template比佢結果佢話抄人地果個轉隻色就得，內容一味玩集體回憶玩食字，乜都係見現成有既野行得掂就抄人地，偏偏出街個個都buy。
designer理想中既設計只會響designer之間先有市場，至少香港係咁。

有無人做web?做UI?

做得designer 幾年或十年，多數得幾條路，升做總監？自己做老闆？轉左行做其他...

不如現實d諗，唔理便邊行design，你覺得應該要搵幾錢先夠呢（月薪）？3萬？5萬？7萬？10萬？

我就係夾住係呢個位，唔上唔落。總監要多四年先話有機會上，就算唔上總監份profile都會靚仔好多，轉去迪士尼同環球影城都唔係發夢。但人工仲係貼住兩萬，邊個月freelance唔生性我就仆直。

讀完出黎搵幾個fd夾租工廈， 試過6個人夾400呎單位，月租連電加試網每人700。

讀完degree 好命的話都可以有15k 嘅。

收左工仲要做freelance 真係好慘同好攰

如果唔係degree呢

你依段我聽D老屎忽講過 自己未真係落過戰場就唔太清楚。 又有可能係能力問題 唔夠料令人地buy你。

簡單d講，設計係support sales同marketing 我係無辨法同意依段，可能就算香港風氣係咁 咩都搵錢至上，但如果身為設計工作者都同意依個觀點咁就真係食得屎，自己都冇左團火點做設計？

我本身DI 上poly 。 我DI 的frd 做左幾年都仲係做緊AD 15k 頭一兩年10k 左右。

不過都真係好睇際遇。我聽說有人一兩年就已經做到D , 人工就唔知。

不過如果真係好鐘意先好入依行。 我自問都真心好鐘意做衫，但做一兩年full time 都想轉行

一個打十個sales 既designer仔留名

我做過排image果d 覺得自己都係鍾意design 多d 由零開始 好似睇住個bb出世咁

咁都同我預期差唔多 諗緊會唔會慘到10k都無 d同學一係繼續升一係merchandising

巴/絲？可唔可以講多少少 commercial既世界令你好氣餒？如果轉會轉咩？會唔會搞下自己野 仲想問多少少咁起紙樣果d 都係你搞定點

讀inte 做左年幾兩年inte又做過graphic
想轉展覽設計 有冇得咁？

我係絲 做過一年大公司，一 年細公司。
依家好小少過10k . 不過都有個degree 同學係9k 通常依d 都係為夢想先會去做......
有諗過搞自己野，但每次一行zara 睇韓仔衫就覺得依行根本無希望。 世界只會想用最平的價錢去買最興的衫，特別係womenswear.

大公司只會迫死你，3個月要砌50個款。 留意返係"砌"。因為根本無時間無空間去俾你develop 新野。 只會用A brand 的detail 啪落去B brand 的cutting 。 仲有每日都開濕9meeting 毎日得返d OT 時間係真係做野。

依家細公司講就話無咁tense 多d 空間，但一講到起辦要好多錢老闆又咪收哂皮。 成日問點解搵唔倒靚料，廠做得差又貴，我心諗你每個款得個幾十件又唔夠budget仲想要求高？

其實如果本身無咩錢，真係唔好讀依行。 我都想轉行之後搞個唔為賺錢的brand 當興趣。 因為如果俾返工摧毀左我真心鐘意的事我會覺得好sad

sor 我負能量爆炸

同埋紙樣多數同廠的紙樣師傅夾的，都係視乎公司用咩廠。 如果有好複雜or 特別嘅要求，先至要自己。 當然你都可以迫師傅去幫你啦。

拎著個degree搵9k 又真係好少好可憐！點生活呀！
朋友係美國做fashion designer 多年，時裝界根本係燒錢有錢人玩意，除非你勁到McQueen 咁，如果唔係都好難出頭，何況香港！
題外話 我真係唔明你地唔覺得韓服好娘嘅咩？

Degree都係得9k 扣埋mpf真係喊出黎 0係香港做設計好低賤 高登d成本撚又係搞笑 設計研發好似唔駛時間/錢咁 0禁個制就走出黎咁
佢果到好有發展空間/學到好多野

無撚錯 fast fashion令人好沮喪 而且不停壓榨d工人 zara仆街到依家行都唔撚行 之前告鳩個independent brand 韓仔講到乜鳩都係佢地發明咁 好無恥

3個月50個款 學生真係理解唔到有幾撚辛苦 一個grad show都搞十世 咁通常o到幾點呀

雖則我未入到行 不過聽人講講埋埋都有個底 叫做學下正式做野既流程 搵份工生活到 整下d accessories賣下/自己j下
搞個唔為賺錢的brand 當興趣。 因為如果俾返工摧毀左我真心鐘意的事我會覺得好sad
真理

絲打加油呀 唔好比依個咁扭曲既社會磨蝕自己

唔緊要呀 多謝你分享d行內既野比我知呀 咁都好d 紙樣有時真係好難

我個frd 做左一年就醒覺左。 依個世界好多人會用"幫你完成夢想"黎take advantage. 口講得好好聽，其實都係錢錢錢。

韓國衫勁在佢抄得好撚快，上個月大brand runway 見倒嘅款，轉頭就抄左，仲要係大眾都可以接受，容易著得出街嘅version

你都加油

各設計撚加油呀！
唔好忘記當初我地點解揀呢條路
通頂趕圖，精神進入divine狀態，
見住啲老經驗好幾年嘅老師父都認同你
最後嘔心瀝血生左個b有人欣賞
見啲user用我地嘅作品時嘅滿足感

價值，唔係只單單定義為金錢
當你見到靚嘢時個種gur法，心靈嘅滿足
當user用你嘅作品而方便感或開心左
可能甚至會改變左佢地一啲既有觀念，睇法

我會咁講，設計同藝術嘅分別，
係設計多一點幫助人嘅使命
(當然做藝術都好偉大)
幫助商業發展，只係其中一種
點令個世界靚啲，方便啲
點令人生活改善啲，滿足啲
點啟發別人尊重同愛世界多啲
Somehow我地有種使命

不過現實環境際遇，未必有機會係工作上實踐理念。
做畫圖機器又好，轉行又好，對環境失望都好，唔好對自己失望！
繼續做靚嘢，睇靚嘢，支持啲做緊好設計嘅人，洗下身邊冇taste嘅人腦。一點一點推動。

#正能量撚

好正能量呀炆雞

我相信咩心態遇咩事
我幾慶幸呢幾年遇到好多好客，好老細

我身邊有啲自己開公司朋友，雖然窮過打工
但遇到好多有heart嘅人，互相尊重，互相啟發

香港係仲有好多有心人嘅，雖然仍係小眾，家下做大個餅啦！

屌

薯姐講得好岩，好嘅設計真係會令人好快樂！
我永遠都記得當年買左呢部ipod果時拎上手果種震撼！完美既白色，一掂個click wheel 四粒制著橙燈，頂佢依家諗返都扯哂旗

一路返工一路返學 想死
香港比到的時間資源都唔夠去做一件masterpiece
仲有嗰種壓力同矛盾
真係好難受
我已經唔係為錢 唔係為成績
有時我都唔大想頭na 我可能只係想有小小巧思係入面，都唔得

點解可以google 埋D人地作品，要我跟
你估我畫唔到咩 我想做個有尊嚴既designer啫
你唔信我唔用D concept 請我黎 把撚呀

仲有學校D老師有幾on9 我唔多講

我想去外國呀

但又想發展好自己香港文化衝出去，但根本連門票都冇呀

我都有第一次見住小白macbook standby 時，面頭個白色蘋果好似瞓著左嘅小動物呼吸一點一滅

仲有第一次去到金沢21世紀美術館，北山恒嘅刈田病院，感動到差啲喊出來。

之前睇過一篇

「對人缺乏體貼是貧窮，由於貧窮所以缺乏從容，這種人無法感謝別人的行為，甚至會踐踏傷害他人。太想出人頭地也會帶來貧窮；想要模仿他人的事情同樣也是貧窮。」

富有貧窮嘅定義，唔係淨只數字。

#窮撚阿Q

我試過係街到見到有小朋友好開心玩自己舊野嗰種感動真係好難用文字表達 我仲偷偷拍低左用黎索 如果唔係可能已經quit左

我有個女仔朋友都係日本讀design ,之後留低係日本返工，見佢屋企細細地但係全白無印feel,好羨慕

係，
日本，尤其東京，生活環境都好迫，好多俗稱one-room的 studio flat都係得百幾呎，同香港情況幾似。但質素就無撚得比，好企理，好乾淨，五臟區全。
幾細都好，屎坑同沖涼個位係間隔一定企理，內置衣櫃，mini kitchen, 大窗，有露台晾衫。

同埋裝修簡單襟用，唔會整埋曬啲文化石木紋磚呢啲土豪嘢。

幾錢租？

好似話東京方便少少嘅區，大約10萬yen
遠少少6萬到
唔介意又遠又殘舊的話，應該4,5萬都會搵到地方住

平過香港

薯姐唔係住東京咩？

我搬來搬去嘅
有辣有唔辣啦，呢度ot勁過香港，撘車貴過香港，(食同物價已經被香港追上)，人工大約香港2/3左右。
但個個日落斜陽，秋天微風，淨係行係街都覺得自己好似拍緊mv咁。

人工2/3 ，咁香港搵二萬係日本得萬三四，咁都好難捱下喎

Motion graphics 撚留名

係
好多fd都頂唔住返香港搵真銀

返香港都叫搵真銀！

佢地咁諗囉，數字上係高左一截
但受埋啲怨氣，要靠旅行消費來上電
月尾淨返條數一鳩樣

希望香港風氣會改變啦
始終香港人真係醒過日本仔好多
如果我地有佢地嘅風氣，肯撚定勁好多倍

同日本人做嘢，你會預到啲轉落56k，塊面有個西瓜波轉轉下思索緊你兩分鐘前講緊乜嘅人

#日本風情画

*轉數

有得做freelance咪好囉，我由web轉去專做ui...人工都冇3字頭

利申：6年經驗

得罪d講
各下可能講野1999
先至搞到人地56k樣出黎

而家應該唔止設計呢行係咁，行行都係咁

各位設計撚有無興趣一齊玩依個
Dear data 交換postcard

收到之後可以up返0係佢地個website

好有趣
利申:無恆心

有興趣bor

有興趣既Add我telegram/konikkk 傾下

全部鐘意比人揾笨柒既大多做左呢行

設計撚今年有無人去BODW?

Professor重要帶頭鼓吹奴隸制度
根本係倒退教育，行返以前工廠化條路
聲稱自己食腦，但又做到隻牛先完成到

我比機會你咋 你同我講錢lol

真係有乜方法增加多d idea
成日都諗唔到
𥄫到team leader 既report話都缺乏想法

明明成日睇，係依兩年去少左exhibition 又本身冇乜睇過business design

做research 深入D
對每件用ge野要有要求同自己睇法

利申 9up

去多啲旅行

同工唔同酬

有條友同我一樣係在公司入面做design，而佢做既範疇同工作難度基本上係同我一樣，但我仲要做多佢二種野就係技術支援同admin野，而佢又唔駛做其他野。

由於佢senior過我，仆街在佢得閒會彈佢 d task 俾我做，仲有佢人工係高我倍幾，所以我成日條氣會好唔順同唔開心，攪到冇心機做野。

借個位黎爆粗：我屌你個肺呀你老味仆街

咁啱最近搵到
黃霑關於創意嘅talk

80年代嘅香港人真係好有光彩

同你一齊屌佢老味
佢是咪係公司做得耐過你呀？

Thanks巴打

再問下
其實有冇d咩網或書可以望多d business d既design
始終Pinterest 之類好多係香港個market真係唔work

Business design 指commercial interior?

唔係，graphic 方面既
即係比較多係公司，集團會用
以web banner為例會好多資料，大大個slogan，成個畫面都好full
而好習慣鍾意金光十色之類

大概理解到我指邊隻ma？

Pinterest個啲好多都好清好minimal嘅
可唔可以reference下日本嘅廣告呢
好多都幾colorful好full，而且會用漢字，layout會易啲想像
不過香港有好多print ad抄reference抄到十足十，要小心啲。

利申:唔係graphic人9up

霑叔 偶像呀

成日覺得各地唔同既style套落香港客度都係唔適用
佢地淨係鍾意黑白灰同logo大大大大
利申:唔係graphic人9up

Between
有兩本書可以推介下嘅
原研哉 設計中的設計
佐藤可士和的超整理術

原研哉個本會難消化啲，但睇嘅時候有好多wow moment。但係日本design thinking嘅經典

佐藤可士和仲有寫過好多其他書，都好貼地好實用。layman都啱睇

同我一樣

不過細公司，做埋打雜

改改改，改你老母！

屌，佢肯撚定腦裝屎

推一推先

日本d style我都想用
個d大老闆鍾意土豪

Btw thanks 巴打

放工兜去誠品搵下先

Thanks 巴打

淨係識北斗之拳果個原哲夫

巴打，有無咩好書好漫推介

咁我覺得北条司既城市獵人
鳥山明既IQ博士

都幾岩你

已閲

其實依家香港邊度仲有design 書睇？
pageone 同書得起都摺埋，以後唔知可以去邊度打書釘。

堅灰

就grad 諗住開公司 活動策劃果d 各位巴打點睇
Ps:讀visual arts

有有巴絲打有興趣整boardgame, 我地搵緊人畫圖

應該無啦 ！競成之前已經執左

Page one 執之前果日等老婆入去行下，見大減價要錢唔要貨都無咩人行，以前減價我地d design 撚好似一田 c9搶貨咁架嘛

幾得意，想幫手

有興趣留個email
headblownstudio@gmail.com

詳情email 傾

有興趣
雖然畫畫唔叻，個design graphic 同package 都ok

email: roxasyin@gmail.com

利申，成日玩board game ，支持本土人game

巴打，我做開graphic，用ps ai

黎緊想學整web，有無咩course 推介？對web 0 認識

好彩冇讀設計

SEND左EMAIL俾你，你睇睇

我都咩都唔識，但用緊wix同wordpress
利申:業餘

巴打讀咩

推下先
Happy friday

一野kill哂啲橋真係好絕望。。。

一陣又要打大佬，希望腦細可以手下留情。

之前youtube睇黃霑個talk, 佢有一招係扮晒唔覺意話自己條橋係腦細你諗出來
唔知是咪可以試下

走投無路我會試